[
  {
    "question": "创建IO映射变量在工程配置中有哪些应用场景？",
    "answer": "应用场景有：1.提前进行工程的配置，当现场PLC设备点表未确定可使用IO映射变量提前配置CMS工程，待PLC设备点表提供后进行映射关联，提高整体配置效率；2.减少重复关联变量的工作，若某一变量需要被组态页面、事件等多个地方引用，当现场地址改变时不需要在软件上一个个重新关联变量，只需要修改一次对应映射变量即可。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "如何创建内部通道以用于IO映射变量？",
    "answer": "在“内部通道”页签下，点击变量通道功能区的新建变量组按钮，输入通道名称，选择IO映射通道类型，确认即完成内部通道的创建。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "变量分组操作与什么操作一致？",
    "answer": "变量分组操作与内部变量创建分组一致。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "在对应变量组中如何创建IO映射变量？",
    "answer": "在对应变量组中，点击变量列表上方的新增变量按钮，变量列表末尾新增一条变量记录，直接配置I/O变量属性。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "IO映射变量的变量名有什么要求？",
    "answer": "变量名仅能输入中文、字母、数字、下划线、点，且必须以字母或下划线开头，是系统全局变量的唯一标识，区分大小写。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "变量描述在创建IO映射变量时是否必填？",
    "answer": "变量描述是辅助理解变量含义，选填。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "如何调整IO映射变量在通道下所属的变量组？",
    "answer": "可通过下拉框调整变量在该通道下所属的变量组。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "若选择对应IO变量，IO映射变量的数据类型有什么特点？",
    "answer": "若选择对应IO变量则该变量数据类型与IO变量数据类型保持一致，可修改。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "IO映射变量的读写访问默认是什么，还可修改为什么？",
    "answer": "读写访问默认为读写，可下拉框修改为只读或只写。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  },
  {
    "question": "IO映射变量的历史归档功能有哪些设置项？",
    "answer": "可选择启用、禁用历史归档功能，可配置历史归档规则，选择当前变量所属的历史归档分组，选填。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F(https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BAIO%E6%98%A0%E5%B0%84%E5%8F%98%E9%87%8F)"
  }
]